唔好啊!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!美國債息又升

1.577 +0.023 +1.45%
睇黎星期一我個倉又仆街多

鮑威爾講明唔做野後

佢地堆大行都估好快上２

特別岩岩非農數據超好過預期

我覺得我成倉科技股準備一步步等死

所以買SQQQ 保平安

唔撚係嘛
星期五撈左底諗住賺硬
又撚我

所以我都唔明出面post係度講股災已過，但基本面都無變，都未解決債息問題，只係星期五通過左1.9 billion，先彈一下

香港時間幾點收市 債

應該收左, 我睇佢無再郁過

唔只債息升
回購利率都跌番落-1.9%
過左救市方案情況會更嚴重
最後要睇下救市好消息勁
定做空債市嘅問題大
科技股都係等下先再入啦

一早 price in 晒

彈一日都好比面

道指二幻點見

好牛B啊。星期一又可以繼續跌

唔好自己嚇自己，大鱷最鐘意返高潮

全世界都覺得會過的消息

過左應該唔會有咩刺激
但唔過就大撚鑊

贏粒糖 輸間廠
覺得睹唔過

定啦個市已經跌完見底

咁易估就冇窮人啦

日日盤前後假拉升 開盤插到高潮出水。個劇本玩左四五日。搞到我反手三次輸多70000

其實邊關事, 早幾年炒加息明明個個湧去科技股追growth

最重要既消息唔係救市
係下星期四拍賣債既反應

Stonks only go up... SH la

下星期有野好睇了

心水清就知而家D所謂原因根本就矛盾....

Agger

驚咩
咁大枝陽具咪入少少坐下囉

睇埋企業債仲清楚, yield 低到買唔落手, 同上年三月情況差得遠

咁你今朝真係賺緊嘛

大戶想做低個市. 揾個借口嚇你班傻散沽貨. 跌夠先入貨. 震倉. 所以班傻散一日未清貨. 一日都未跌完. 等你地放曬啲貨之後. 自然就會跌完.

Senate通過1.9萬億方案可能抵消到
好彩係民主黨多數
如果唔係仆硬街

下星期又拍賣國債
睇下賣成點

點解抵消到 我覺得過左反而債息升得仲多 但唔過股市就跌

尋日咪又升
最後都係v上

錯啦，1.9億係可以流入債市
之後股市更多閪，因為price in咗

一邊係惡性通脹
一邊係散戶(自以為)壞消息
結論點都跌

全倉sqqq

短線升嘅力點都大過跌嘅 話哂都係大型救市方案
中期納指就肯定已經見左頂 今年點都係下行 道指標指可能仲有得炒
債息依d其實唔難解決 好少可會有人keep住short國債 短期玩一玩就出黎機會大

個啲所謂理由只不過係大戶想做低個價入貨，逢低買入就得

exact7ly
仲有19000億方案嘅問題係會推高通脹，咁到時聯儲局加息，啲科技股就會集體仆街

就係哩1.9萬億搞到通脹預期升溫
要發多啲債令到債價跌->債息升

唔洗估啦, 我都估唔到琴晚會超級V彈, 比人左一巴右一巴

快L啲搵麵仔禁住

唔玩option 其實冇問題
揸實sqqq就得

同一件野大戶想佢升就一套講法
想佢跌又別一套講法

講到尾都係睇資金點流
等散戶放得8899 大戶低位收夠貨就升架啦
唔通拋貨質低個價 然後收埋舊錢係老床床底咩

點解非農超好反而債息會升？

但個1.9trillion推高通脹都仲入債市？
啲息率咁低都想抗衡通脹？
利申 新手

2020 Aug-Nov已經講緊vaccine distribution
係bond yield反應慢咗姐，依家咪catch up返

上年有入tech growth stocks嘅其實都enjoy到return
嘔返啲出嚟都好正常啫

我一路追us yahoo finance新聞都覺得好矛盾
有d話就業數字好即係係real economic growth 唔係inflation 所以無事
有d講相反

有d話債息3％是係問題

總之依家連登仔all in 晒sqqq我就知係時候入tqqq

咪係

經濟轉好 避險減低

根本睇大戶想點
大戶好似個海咁
咩原因都齊哂
啲老散咪好似海入面啲魚咁跟水流

1.經濟好過預期
2.通脹上升更快>
3.債券定息回報下降
4.債價下跌以補債債券定息回報下跌
5.孽息率上升(債券利率/買入價)

我理解係咁
有錯請指正

流入債市，債價搶高左，息咪會低左囉

無改錯名

既然經濟好咗，股市都要升呀

真回調已完

走鬼呀

流入債市=債價升=yield跌=科技股估值上升喎

根本係炒高炒低 之后搵個理由 想升果陣又會話債價跌流入股市

跌= 債息升
升= 市場預期個債息會升到2 已經消化曬

即係經濟太好所以股市會跌黎調節通脹？

隨時誘多，下星期消化完個紓困案嚟個暴跌

sh派

經濟好跌市？
經濟差升市？

屌，重倉呀

佢老尾股票真係搵笨柒,加下炒股唔係睇業績係睇債息升跌比我返到家鄉真係唔撚再玩科技股

之前就係咁思想,再跌再撈,諗住話跌10幾%好撚抵, 結果......你地應該就知,

好似話尋日散戶入貨
大戶出緊貨走佬

任大戶up,
搞到依家入貨又唔係， 唔入又怕走寶。

又嚟

炒expectation, first time?

經濟太好
啲錢要收返返去
借錢利息唔會咁低

科技股就係借錢搞科技
所以估值要重新估計

根本升唔升唔係睇數據
係睇班大戶想點玩
散戶最好就sh算

禮拜一準時熔斷

QE年代不嬲都係咁
經濟好大家就驚唔印銀紙 所以市跌
所以美國人一路好努力咁唔防疫

股價受多方面影響 有前景，有收入
主要睇大戶想用咩籍口

債升對科技，醫藥公司影響最大
邏輯上係通 問題係大戶依家攞來用

呢類公司有三個特徵
1. 現階段eps都係負數 負債幾多
2. 同收入比 廳大的前期研發費用 同
3. 收益基本上都係預期未來收入

財務上
一件野的現值係基於
對將來收入的預期的折現

將來收入會受利率，通脹影響

前期研發費用 改唔到 係現值
而未來收入折現值就會隨利率，通脹下跌

而國債會拉高企業利率
如果銀行買國債回報係1.5%
佢就唔會以1.5%借錢比你

所以國債上升會拉高企業成本

再加上上年升得多
一堆中小型股就借機回4，5成

當然某程度係大戶調整借口
但邏輯上係講得通

息升到時就買銀行股
不過都升左唔少
去返武肺前水平

點解星期六仲有市？其實如果佢係星期五收市嘅話，香港黑期收市係升緊180點wor 完全唔受影響

短期上黎講係
而且科技股炒緊K型經濟
你整體經濟強番依堆野咪跌囉
短期依堆高估值野跌落黎壓力一定大過舊經濟向上

Yes 但如果拜登話會嘅tech可能可以劫後重生

搵定邊到有三手飯食先

其實利率升
用DCF valuation 果堆受影響最大係正常

咁調番轉諗
科技股 連正cash flow 都未有，DCF 根本唔適用？

剩番落黎就係佢地借貸果part 成本大升，咁仆街都正常

即係好完，未來會經濟差？

太敏感啦
升到你唔信

好想睇下一日內急升至2，個市會點

無得估
升得太快
迫 Fed 出手
市場又會有唔同解讀

無知一問 想請教下債升 醫藥股有咩影響

想問下，咁樣對 美元，外幣 走勢會點影響？

食二手飯之後扣喉嘔出黎再吞翻落去咪三手飯

buy the rumour (未來經濟好）， sell the news (宜家經濟轉好）， get?

個個知債息升買銀行金融股，咁邊個仲會執紙皮？

經濟預期向好所以預期通脹恢復正常水平=市場預期會加息=收水=放水牛市玩完

債息急升只係一個經濟復甦高速度於預期既信號 債息本身同科技股冇任何負相關 前幾年市場高追科技股果陣債息長時間都維持2甚至2.5之間

老實講科技股受影響既原因我都明
但連蘋果連d錢多到痴線既都可以食哂屎，成件事根本就有問題

人地已經部署左
去到人人都知果下已經要高追啦

流入債市 唔識唔好衝出嚟柒，返入你老母個閪啦

只會進一步推高債息 加速通脹 提早收水 005有救啦

后你老母咩

痕指跟美股行

問題係今年科技野升太多 納指回返20%都唔出奇

買油保命

有冇人冇SH放左唔少，好想佢繼續跌

All in

升太多借藉口回調姐

我雖然唔熟但我都好奇怪
明明2020年之前仲高過而家

回20% 都成萬點

納指 高位14000 回到11200 其實唔難

心水清 不嬲都係咁玩 但個個都信曬d解釋

星期五忍痛差唔多放曬

半年profit冇曬

不過保住個本就算

人型蜈蚣

銀行股fatfat

根本個市想升就升跌就跌海撚理由咩
想升就話超預期
想跌就話一早price in哂

曹仁超先係大師

又黎一日大升一日大跌撚狗市
禮拜一開市真係要買sqqq對沖下先

唔通第時唔用科技咩
你唔係allin一隻
我當死隻tsla 一定有其他股補上

債息高其實反映緊經濟復蘇，重倉科技股就減下倉啦，一般黎講政府係唔會出手干預

星期五都未過 做咩姐你
係聯儲主席布拉德講話先V
星期日先係表決

而家紅事當白事辦 白事當白事辦
非農好 =》 加息（屌 人哋講左唔加啦）
非農差=》 失業啦，世界末日啦

其實係人都知1.9b好大機會過啦，一早反映咗係個市價到
過咗，會升少少，唔過就跌到仆街
布拉德個講話只係話會容忍通脹高過預期，態度唔算係好強硬
自己睇market data點反映最實際

想升就 經濟差 加大印錢力度

而家Nasdaq 先去返1月初嗰位

跌返去2020年6月嗰位都仲得

美股越跌越要買

正確嚟講係未通過

當個個都諗住債息升會繼續跌嘅時候就要開始小心啲

點解？

10年債升到2厘先算

所有金屬都升到突破天際, 但黃金竟然係咁跌, 今次通脹預期係想點玩?

國債轉股 印錢買股 得左

dcf無話適唔適用，資產的價值本質上建基於佢未來會比你幾多現金流，同幾時比返你。只要係做基本分析，任何估值方法的本質就係估算未來現金流的現值，multiple analysis 其實係攞捷徑

bond market is fucked up

多9餘啦 債息高唔係咩新鮮事
多散戶就自然panic sell
升得多要調整 咩都可以係原因

萬一點都仲算高啦其實

又收富豪稅 又收交易稅 又國債收益率 係咪要大回調？星期一1.9萬億升幾日消化哂
係咪FOMC（16-17）前又要跌？

消息已經炒完，可以炒下一個

當個個同時諗住QE大把錢要撈貨是咪又是要小心啲？
真心問

媽呀好亂呀
同時一個利好消息一個壞消息

咁星期一升定跌？

別人恐懼時你要貪婪 但我呢家貪婪你應該恐懼？

得某D板塊冇咁受影響

真係選股好重要

Agree
但后你老母閪

蘋果啲cash照計應該升值

但問題是我又知道有貪婪撚，又識啲恐懼撚，咁我唔知應該貪婪定恐懼

Dows 同SP500跌好少，唔知你哋叫乜春

其實係
好消息可以當壞消息炒
壞消息可以當好消息炒
大戶說了算

美金暫取代黄金成為避險資產，所以識睇梗係資金流向

屌，連登仔個個都唔睇滙市，滙市日日都幾萬億鎂成交，大部分都以鎂交易，個個以為敗登嗰2萬億好多咩，on99

可能會負咗如果減咗d yr0 investment

股票會咁樣比你估到升跌？開善堂呀你估

跌 好清左倉 等睇咩位可以入

部分科技股根本未成事既又鳩炒，部分就同實體經濟相反既，例如ZM 果D，回一回都好。

預早升左E+跌返。

我諗今次有啲科技股至少跌一半以上先調整完

連登仔幾好笑
跌就咁多理論走出黎解釋 個個變經濟學家 自我安慰
又唔見升果陣分析 全部都鳩叫post

都係嗰句啦回調控制得住係好事
如果市場恐慌性拋售 就會第二樣野

藉口黎既姐 啲野貴咪形成共識要沽返個指數落去 債息同個市真係完全反向關係既話 個個都跟住黎買long side 無人輸錢啦 個個都以為會繼續跌就即係就見底

而家其實回調完未?

學下格sir
買優質資產心態
返工對沖

你睇星期五既量就知大概估到

同埋市場係睇緊3月31 個單野 有冇得延期

連登既相反就係股市情況，連登不嬲都燈中

邊個格sir

咩量?
新手唔識

邊單?

SLR

今次下跌主要原因係TGA 同SLR

SEARCH左呢2個TERM,好複雜

current -ve net CF都用到DCF
個forecast growth同CF大啲咪得 再加上之前低息 discount rate 低咪做到高估值

或者最簡單 ， 你買升同跌主要都係賭佢
求唔求事，
不過佢條友似行鴿派 , 不過有時唔怪得佢， 佢兩難狀態

救唔救市

美股根本就是全世界最大賭場

正常聽到要打劫 重唔取籌碼唱本離場。

到時點解剩係科技股仆街，舊經濟唔會一齊仆街咩？

估到發咗達啦

美股唔炒科技炒咩啊

因為科技股比較依賴低息貸款去研究新科技，但舊經濟就冇咁依賴

下個星期拍完債就會變返正常

未提案，不過可能會熊市抗議

我都係睇11500左右
之後仲有冇得跌就難講

再落就熊市級數 經濟要準備復甦唔會熊市掛

希望會延長SLR, 照計都唔想銀行減借貸

你講經濟復甦呢壇野
我認為係黎緊呢半年或1年
美國都係無力回天
失業率上升 死亡率上升
病毒keep住變種
班鬼仲係懶理 冇帶口罩
再者 廢登一定冇實績做到出黎
跌就跌硬 我睇至少到11500
係呢個位頂唔頂得住
有冇實際野改變去止跌
如果冇既 納指準備見番1萬點

失業率去返6.2喇wor

呢樣我冇update sor
但都改變唔到佢地個社交習慣
只會繼續死得人多
唔講死唔死人
淨講廢登一定冇實績出黎
我相信係改變唔到
只係到時有咩野可以頂住個市者

巴打知唔知邊日～ 個人都係覺得借個勢夾債市淡友多過股災

就係有1.9萬億先會係咁喎

Powell 話失業率實數大概有10

個債市擺明俾人做空
點會大起大落咁快

美國死亡人數SS左

美國新增武肺的確少左

老老實實，由2020年3月升到而家，就以tesla為例，就算跌到$200-$400都唔過分，記住到而家個價位係炒上嚟，最極端預道指21xxx-27xxxx ,而家只係叫你嘔返炒上嚟果啲ja。
唔好傻仔諗住日日升先得嫁就算當我估錯，都唔會道指算到50000點啦。我諗政府同大戶想一野滅世棍之後一野爆上嚟。所以祝各位咪而家做大鱷點心，到時一起係最底位掃AMD ,台積電 ，tesla同ARK

利申：美公民 +成家每星期有一皮拜登資助使

美國啲嚴重case都少左勁多
啲針再打快啲 經濟gogogo

所有消息唔利好
老散全部按兵不動時

就係大戶行先一步埋位嘅時候

其實債息升咗 都依然係4-50年低位 究竟有幾多嘢會被影響到

收水美元就會升返

但係 1.9 兆倒落嚟，咁美元咪跌？？

1.9兆 唔係QE出黎

終於有人提 SLR 我都好擔心...對回購市場好大事件
不過資金流 有無巴絲有詳細少少解釋下點睇

連登仔開始睇好，真係要小心。

股票根本係大戶玩晒

垃圾美國

學波叔國債收息收30%稅，咁咪解決左問題

都唔識向我國官員取經

星期四，正唔正常要睇拍賣反應
若無乜人買，就仆街了，淡友係賭緊呢個結果

因為參考左2月個拍賣